%% Fichier contenant l'introduction
\chapter*{\HECtitreIntroduction}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{\HECtitreIntroduction}
\thispagestyle{empty} % Premiere page non paginee / First page is unnumbered

%% Redigez votre introduction ici.

%% THESES ET MEMOIRES PAR ARTICLES SEULEMENT
%% Si vous avez insere des citations dans cette section, retirez les signes
%% de commentaires (%%) devant la commande ci-dessous et inscrivez le style
%% bibliographique et le nom du fichier .bib utilises pour vos references.
%% \HECreferences{style}{nom-du-fichier}
